把迷信進行到底 - 李純恩

把迷信進行到底 - 李純恩

美聯社

這幾天，不但醫療專家拿武漢肺炎的疫情來跟零三年的「沙士」來比，社會上籠罩的恐慌情緒，也都在在令人想起二○○三年。

二○○三年跟今天相似的地方，也是政治事件（二十三條立法爭議）和瘟疫（沙士）一起爆發，跟二○一九年下半年至今何其相似。那一年也是風聲鶴啼，香港還是沙士的風眼，疫情比現在嚴重得多，人也死得多。但過來人都覺得，如今比二○○三年差得多，差到日子過不下去。起碼，二○○三年香港人沒有為口罩如此奔波過，做官的，還知道問責下台。疫情雖比今天嚴重，但民怨哪有今天這樣沸騰。那一年抗疫是同心一致的，所以今天的高官們不要問為什麼這一次就歧見發生，而應問一問歧見從何而來。

那一年香港的損失也巨大，多少舖子倒閉，多少人不知何去何從，四月張國榮魂飛，十二月梅艷芳魄散，電視裏天天宣佈多少中招多少人死亡，即便這樣，人們還是覺得那時不如今時差，甚至連那時天天為疫情開新聞發布會的高永文，許多人都覺得他今天比那時差。

近來看到不少懂術數的人都在為林鄭月娥批命，但似乎沒有留意一件事，那就是非典型肺炎禍港的時候，香港由一個寧波人當特首，現在武漢肺炎肆虐，香港又是由一個寧波人做特首。前一個寧波人腳痛下台，現在這一位殊途同歸之時相信也不會太遠。香港寧波人不少，但也沒多到隨手抓一個就是特首的程度，就是這麼巧，寧波人做了兩屆特首，兩屆都纏綿上「肺炎」，搞得雞毛蝙蝠血。反正是迷信了，不如把迷信進行到底，看看寧波人為什麼就是做不得香港領導人。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

唉

樓豬你upload相之前剷咗metadata未? 睇到曬你嘅GPS位置同電話型號！

#61

請大家幫手正評，lm，避免沉底